<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="5.1 Поддержка продаж"
    id="id-365a5b4a006e4bde8be4c16062850f4e"
    documentation="Цель процессов поддержки продаж двоякая: администрирование и управление работой различных каналов продаж, а также обеспечение возможностей (например, информации, материалов, систем и ресурсов) для поддержки процессов продаж, чтобы они могли эффективно функционировать.&#xD;&#xA;Эти процессы отслеживают текущие тенденции продаж и отвечают за оптимизацию и/или перераспределение существующих возможностей каналов продаж или за создание новых возможностей (людей, объектов, инфраструктуры). Эти процессы анализируют тенденции продаж, в том числе проблемы, успехи, прибыль и убытки.&#xD;&#xA;Процессы поддержки продаж связаны с администрированием процессов продаж и эффективностью каналов для поддержки новых и существующих продуктов, а также существующих и потенциальных клиентов. Эти процессы обеспечивают эффективность сотрудников отдела продаж и каналов как с точки зрения имеющихся навыков, так и с точки зрения прогнозирования спроса и управления использованием ресурсов. Эти процессы также отвечают за администрирование и управление схемами стимулирования, компенсации и вознаграждения каналов продаж, а также за оценку производительности и эффективности каналов продаж.&#xD;&#xA;Другие маркетинговые процессы, такие как управление кампаниями и маркетинговыми коммуникациями и продвижением продукции, отвечают за определение подходящего способа или канала продаж, а также необходимого метода и механизма продаж для конкретных сегментов рынка и каналов, в зависимости от продукта или группы продуктов, например, при личном общении, телемаркетинге и т. д. Процессы поддержки продаж отвечают за то, чтобы каналы продаж были способны применять необходимый метод продаж и обладали необходимыми навыками и возможностями для поддержки ожидаемых объёмов и типов продукции в каждом сегменте рынка. Эти процессы отвечают за предоставление обратной связи по показателям эффективности и результативности, необходимой для других маркетинговых процессов.&#xD;&#xA;Каналы продаж, управляемые этими процессами, включают розничные магазины, например, сторонних розничных продавцов или собственные магазины предприятий, различные веб-сайты или интернет-провайдеров, торговые площадки B2B или прямые отношения с внешними сторонами, дистрибьюторов для данного семейства продуктов, команды по работе с клиентами, команды по исходящим звонкам, команды по прямым продажам и т. д.&#xD;&#xA;Процессы поддержки продаж отвечают за сбор и обработку потенциальных клиентов и связанных с ними вероятностей, а также за распределение потенциальных клиентов по соответствующим каналам продаж. Потенциальные клиенты собираются в ходе многих процессов, как внешних, так и внутренних. Этот процесс отвечает за то, чтобы процессы работали и собирали потенциальных клиентов, где бы они ни возникали, за управление потенциальными клиентами и за распределение потенциальных клиентов по соответствующим каналам продаж. Эти процессы отвечают за распределение потенциальных клиентов по соответствующим каналам продаж."/>
