<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.5 Обсудите продажи/контракт"
    id="id-6ca31beb58e749fc9250e2a7e9543ecd"
    documentation="Цель этого процесса — завершить сделку на условиях, понятных клиенту и приемлемых как для клиента, так и для поставщика услуг. Этот процесс может включать в себя получение согласия клиента на стандартные условия. Процесс согласования может потребовать взаимодействия с клиентом, чтобы убедиться, что стандартные условия понятны и приемлемы для клиента.&#xD;&#xA;В некоторых случаях этот процесс может включать в себя разработку и согласование с заказчиком нестандартных условий, связанных с коммерческими предложениями, специально разработанными для удовлетворения конкретных требований заказчика. Для сложных коммерческих предложений, связанных с запросами предложений от заказчиков, этот процесс может занимать много времени и требовать активного взаимодействия с заказчиками для достижения соглашения. Аспекты определения договорной цены могут включать в себя вопросы, связанные с ценами CPE от сторонних поставщиков, надбавками в зависимости от местоположения заказчика и т. д. При подаче предложений многие из запрашиваемых коммерческих условий могут быть разработаны или инициированы заказчиком, и команде по ведению переговоров может потребоваться разработать стратегии для достижения приемлемых коммерческих результатов. Продажа завершается путем переговоров и совместного соглашения о функциях, уровнях обслуживания, ценах и скидках, в результате чего подписывается официальное соглашение / контракт между клиентом и поставщиком услуг. В зависимости от конкретных обстоятельств, для достижения окончательного соглашения с точки зрения Поставщика услуг может потребоваться передача полномочий соответствующим образом делегированному менеджеру и его согласие с ним. Формальное соглашение может включать в себя один или несколько подтверждённых заказов от клиента. Затем эти заказы передаются в качестве запросов, чтобы можно было сформировать и обработать официальные заказы клиентов.&#xD;&#xA;Заключение сделки/контракта завершает продажу на условиях, понятных потенциальному покупателю, который теперь становится клиентом или какой-либо другой стороной, предлагающей товары предприятия на рынке, например партнёром, и которые являются взаимоприемлемыми как для клиента или другой стороны, так и для предприятия. Этот процесс может включать в себя заключение соглашения, содержащего стандартные условия. В процессе согласования может потребоваться взаимодействие со стороной, чтобы убедиться, что стандартные условия понятны и приемлемы для неё.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;В некоторых случаях этот процесс может включать разработку и согласование с контрагентом нестандартных условий, связанных с коммерческими предложениями, специально разработанными для удовлетворения конкретных требований контрагента.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Для сложных коммерческих предложений, связанных с запросами клиентов, этот процесс может занимать много времени и требовать активного взаимодействия с клиентом для достижения соглашения. При определении договорной цены могут возникать вопросы, связанные с ценами CPE от сторонних поставщиков, надбавками в зависимости от местоположения клиента и так далее.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;В случае с запросами предложений многие коммерческие условия, которые необходимо согласовать, могут быть разработаны или предложены заказчиком, и команде переговорщиков может потребоваться разработать стратегии для достижения приемлемых коммерческих результатов. Продажа заключается в ходе переговоров и достижения совместного соглашения о функциях, уровнях обслуживания, ценах и скидках, что приводит к подписанию официального соглашения/контракта между сторонами и предприятием. В зависимости от конкретных обстоятельств окончательное соглашение с точки зрения предприятия может потребовать согласования с соответствующим руководителем.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Официальное соглашение может включать в себя ноль или более подтверждённых запросов на заказ от одной из сторон. Затем эти запросы передаются в другие процессы, чтобы можно было сформировать и обработать официальные заказы от сторон или клиентов.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Обратите внимание, что процесс управления соглашениями сторон управляет жизненным циклом соглашения, например, его обсуждением и утверждением.&#xD;&#xA;"/>
