<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="7.2 Разработка коммерческого предложения"
    id="id-03e6ad84f38745f0931b87c828120c2e"
    documentation="Цель этого процесса — разработать коммерческое предложение в соответствии с требованиями заказчика. Этот процесс начинается после утверждения в рамках процесса «Оценка заказчика». Для разработки коммерческого предложения может потребоваться выбор стандартного продукта, разработка нестандартного предложения или создание проектной группы для разработки предложения в ответ на запрос заказчика. Во всех случаях процессы отвечают за выявление требований заказчика, определение способности предприятия удовлетворить требования заказчика и разработку предложения (или предложений) для заказчика, соответствующего заявленным требованиям. Эти процессы оценивают степень поддержки предприятия, необходимой для разработки коммерческого предложения, координируют необходимую поддержку на предприятии и управляют процессом разработки коммерческого предложения, чтобы обеспечить соблюдение любых временных ограничений, связанных с требованиями заказчика.&#xD;&#xA;Обратите внимание, что для разработки нестандартного коммерческого предложения или ответа на запрос клиента может потребоваться разработка уникальных решений. Для разработки уникальных решений в рамках имеющихся возможностей используется процесс разработки решений в рамках управления услугами и операционной деятельности для проведения необходимых технико-экономических обоснований. Если имеющиеся возможности не позволяют удовлетворить требования клиента, для проведения необходимой оценки и разработки бизнес-плана используются процессы предоставления возможностей продуктов и предложений.&#xD;&#xA;Разработка коммерческого предложения — это создание коммерческого предложения в соответствии с требованиями потенциального клиента. Этот процесс начинается после утверждения в рамках процесса оценки возможностей, если он применим. Для разработки коммерческого предложения может потребоваться выбор стандартного продукта, разработка нестандартного предложения или создание проектной группы для разработки предложения в соответствии с запросом потенциального клиента. Во всех случаях процессы направлены на выявление требований потенциального клиента, определение способности предприятия удовлетворить эти требования и разработку предложения (или предложений), отвечающего заявленным требованиям.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Этот процесс позволяет оценить объём поддержки, необходимой для разработки коммерческого предложения, организовать необходимую поддержку на предприятии и управлять процессом разработки коммерческого предложения, чтобы обеспечить соблюдение любых временных ограничений, связанных с требованиями заказчика.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Обратите внимание, что для разработки нестандартного коммерческого предложения или ответа на запрос клиента может потребоваться разработка уникальных решений. Для разработки уникальных решений в рамках имеющихся возможностей используется процесс разработки решений в рамках управления услугами и операционной деятельности для проведения необходимых технико-экономических обоснований. Если имеющиеся возможности не позволяют удовлетворить требования клиента, для проведения необходимой оценки и разработки бизнес-плана используются процессы предоставления возможностей продуктов и предложений.&#xD;&#xA;"/>
